香港人, 返嚟喇.

夢到一啲嘢好想分享下.
琴日3點衝立法會嗰陣, 前面嗌需要啲咩, 後面就即刻人傳人嗌傳上嚟, 嗰種團結真喺好感動.
當搬緊鐵馬衝上黑警前面嘅途中, 有嗰女人突然喺旁邊嗌住同我講
"唔好去啊! 你已經犧牲得夠多喇!"
我轉頭望咗佢一眼, 依嗰女人大概40尾50歲, 頭髮漸白. 佢當時嗌緊嘅時候喺一幅滿眼通紅, 就嚟忍唔住喊嘅樣, 好似想用盡全力救返依班明知前面危險都不惜上前嘅後生仔.
但我無理佢, 繼續衝上前面.
其實我喺心入面已經對你講咗好多句 "多謝".
問心嗰句, 我唔想做衝, 做最有危險被人拉嗰班. 6.9已經被人點咗次相, 今次再奶嘢就死梗.
我只喺嗰90後, 啱啱出嚟社會, 日日捱住嗰出生於工廠時代, 只要肯捱都可以買到層樓嘅老細屌.
我仲想踏出香港依個地方, 去唔同地方遊歷.
但喺有時候有啲事, 總需要一班人唔怕犧牲, 先成事.
自問體能身體能力好, 喺依嗰時候我都唔企出嚟的話, 唔通等後面班弱質纖纖嘅女仔衝出嚟俾黑警打?
我相信各位義士都喺咁諗.
仲有退到中信啲黑警真喺痴撚線想攞人命咁款, 明知已經包圍住無位走都照放4, 5個催淚彈
之後退返出大路, 我知道當時好多人已經俾第一批催淚彈嚇驚咗, 一直後退, 剩返班勇士喺前面一直淋熄扔返啲催淚彈過去.
因為我淋到無哂水, 跑返人群拎水, 我見到一個後生仔就嚟喊住咁嗌啲人返嚟
"唔好再退喇, 再退就乜都無喇" "返嚟啊香港人, 香港人仲要被人恰幾耐啊"
嗰陣我真喺聽到想喊...
但之後前面嘅勇士愈戰愈勇, 每次都化解咗催淚彈.
見住後面愈嚟愈多人行返上前, 再到後面無論前中排都每個人拎住技水一見催淚彈唔喺即刻四散, 而喺一同上前淋熄佢.
由原本好似每個人都獨立孤身作戰, 到在場每個人都團結起嚟知道自己應該可以做d乜,
嗰一刻我真心認為,
香港人返嚟啦
香港人每個人都好勇武
希望勇士們休息好, 繼續準備後面嘅抗爭.

另外希望大家聽一聽我嘅經驗之談.
大家應該清楚自問可以承擔到咩位置.
我分三部分: 前線(衝, 唔衝但做backup); 中間(物資); 後排(和理派).
衝嘅勇士自己會搞掂所以唔講.
敢企前線代表你必須要心理準備會食催淚彈或胡椒噴霧.
所以你地每個人一定要齊裝!
(頭盔; 眼罩; 至少可以隔到些許催淚彈嘅口罩; 最好長袖衫, 至少一定要用保鮮紙包好對手.)
當勇士們要進嘅時候, 你地必須準備定
水, 鹽水, 遮.
然後隨時預備定幫前面嘅人開遮擋胡椒噴霧.
仲有記得一定要拉人, 進或退嘅時候唔可以亂. 我知人一驚, 自然反應就喺掉頭走.
但我地走, 一定要望住後面慢慢後退同時拉住左右前面同時後退.
記住, 齊上齊落, 好重要!!!
當黑警扔催淚彈嘅時候, 我地要做嘅嘢,
唔喺即刻走
喺淋熄佢然後扔走佢, 冒求令到最少嘅人吸入
喺前中排嘅人各自手執至少一樽水!!!
點解? 因為如果咁啱粒彈射咗去你附近就要你去幫手淋熄佢.
就算警方每次都射前排, 你地都要準備定隨時遞水上去俾淋到無晒水嘅人.

至於中間同後排,
你地肯出嚟已經好足夠.
因為多靠你地, 依嗰社會先知原來有咁多肯企出嚟發聲, 肯為下一代, 希望香港變得更好嘅人.
唔好一有事就四散咁走, 記住有事起嚟第一個俾狗拉俾狗打嘅人唔喺你, 喺前線豁出去嘅義士.
你地一分開太遠, 速龍同防暴就會上前同有位俾佢地包夾. 所以都喺嗰句齊上齊落.
退完見前面安全嘅時候就上前返少少.

物資方面我覺得今次要準備定
1. 耳塞. 因為黑警有鑑上次催淚彈俾我地成功化解, 好有可能會出水炮.
2. 水桶. 倒啲水入去, 執粒彈放入去就搞掂. 如果水桶夠多的話就可以更加輕鬆對付催淚彈. (最好交比有車嘅人去運送.)
3. 可隔熱嘅厚手套. 催淚彈射到嚟嘅時候好熱, 俾無準備嘅人可以幫手執彈, 多得一個幫手執就多一個.

Push
好多謝好多謝你地前線
每次睇到你地頂硬上啲片啲相都起勢雞皮經常喊
我垃圾
只係做到物資組
真係好感激你地

痴線, 每個出到嚟嘅人都好有用.
缺少任何一個都唔成事

推

好好休息再戰
我地永遠隨時support你地
有時候你地可能會覺得做前線好孤獨無助
但好多人係好支持你地 一定會盡力幫

絕對絕對唔會認輸

樓主以至每一位義士，你哋係香港嘅驕傲！